賣咗十年眼鏡，您問我答(2)

咁快1001...
如上個Po講，有FAQ，希望幫到大家

上個Post，懶爬文嘅歡迎問咗先，我都會照答

全視線鏡片入Lab超貴，同埋亮記研光即係Essilor
Essilor同Luxottica早排合併咗

想問下邊到驗眼+配眼鏡一條龍最好位置又放便

接返上個post，想知9xx尾近視 250散光，配鏡預2500蚊，可以有d咩選擇？我想上網睇清楚先去配

劉明學嘢

巴打，多謝你上次答左我
想問問你有無覺得近年郁無邊啲牌子嘅品質明顯下降左咁？
同埋你地行內人點睇Alain milki？
如果想你推介手造牌子，除左oh my glass之外，有無咩好選擇？

巴打, 想配偽文青眼鏡, 可以邊度揾你. PM我.

Essilor....

其實Nikon 的seecoat好正

Rx 鏡係咪貴好多，邊啲度數開始要 Rx ？

其實nikon同ess係同公司...

基本上200散光以上
有啲鏡300散都有庫存

大連鎖店，因為佢地補服務標準同投訴機制，仲有分店tim

oem 1.74非球面應該搞得掂

大部份fashion brand
Alain mikli，真心，如果唔係鍾意佢個款的話，真係已經out晒
手造牌子來來去去都係果幾個，抵用嘅oh my glasses, Boston club, 貴少少嘅金子, yp
預告定，我下個月有機會去東京睇眼鏡，到時分享比大家睇吓

配眼鏡可以去眼鏡店，不用搵我

一般散光過-200就需要RX
不過有d加工例如遠視鏡刀邊，染色，coat 水銀，對彎，都係要入lab，同度數無關

係呀, Nikon HCC鏡片上海依視路製造

Seecoat 唔係

N同E係同一集團

Nikon 係少數中高階都仲有MIJ
精工唔係天價鏡都唔會係日本造

不如咁講，essilor買咗Nikon 光學鏡片部門
好似蔡司買sola咁

有無邊間廠的框耐用
之前果副用用下框斷左

近視250度 冇散光
唔需要睇電腦工作
旦求唔易花同平就得
有冇鏡片推介
去眼鏡舖自己唔識揀成日比人sell買貴鏡片
其實我戴con多 只係想買副眼鏡喺屋企戴

巴打頭先1001 你可能睇唔到

再次感謝您幫忙！
頭先去配咗Clarlet 1.6 AS DVP
再驗眼先發現左眼而家有50度散光

頭先個sales係咁推Digital lens 不過因為唔識所以都係跟返巴打建議
買Clarlet.

我突然想問下，其實Digital會唔會好啲？我見佢唔係貴好多
好似幾百? (唔記得咗)
如果係好的，我或者聽日打去問下可唔可以改做Digital

平常超薄反光可以
最多加個藍光

Clarnet上digital幾百應該落唔到樓

唔該巴打
有冇話幾錢係公價
大型連鎖配同小店配係咪一樣？
成日覺得大型連鎖提高哂價 明明鏡片一樣

蔡司係咪一定要配玻璃鏡?
聽人講用纖維鐘好晒料

唔係呀，好似差400幾定500幾.
佢俾咗price list我睇. 除非我記錯?

巴打點睇蔡司對drivesafe

唔知人地
我收百零元

其實無去開大連鎖店，其實佢地係咪特別貴？
去EGG定88好?

dvp有機會，可能我記錯lotus

人地要養寫字樓嘛，商場租又貴

DVP唔係貴過Lotutec?
Sorry 巴打我唔識嘢

係呀，所以dvp上digi幾百落到樓

啊！我明你講咩啦
Thanks!

1.6stock鏡同digital差1200
1.6Rx就差500左右
巴打一係佢計你隻digital計到好平
一係就佢用訂造個價嚟計你隻普通1.6
你介唔介意影張單嚟參考吓

正皮留明

Sure!

你度數幾度?

兩隻眼都係275 , 左眼50散光，右眼無散光

全視線好定係直接配副黑超好呢？
有咩分別？

仲有我呢個Clarlet佢話交貨要10-14日
Digital仲快啲佢話7日就有

咁佢幫你配嗰對係stock鏡
價錢我唔評論喇始終每間公司都有佢嘅訂價策略
如果你揀得呢間配嘅
而佢賣digital lens個價同你而家畀嘅差唔得太多嘅話
不妨試一試

sell你嗰個都幾唔老實...
可能隻digital lens佢地要跑數

好！唔該巴打
但其實我想問下Digital 同stock鏡有咩分別?

唔奇 見我呢條柒頭皮咩都唔識
個視光師就好好

鑽石型面應該配咩款？

digital lens梗係正啦
不過我建議你聽日問一問幫你驗眼嗰個視光師意見先
始終每個人嘅需要都唔同
幫你驗嗰個一定清楚過sell你嗰個

新post留名學嘢

冇，我相信digital係1.56所以差幾百蚊

1.6印象中好厚
Nikon真係要5000起跳
窮丁丁真係配唔起

咁樣如果我配番普通Clear 1.7 防UV
係咪會功能上差唔多??

digital lens冇1.56..

1.50？

yes

呢度都幾多眼鏡佬㗎喎
有冇人有興趣搞個telegram group吹吓

太耐冇賣zeiss啲野記錯曬

其實我都唔係好清楚。不過尋晚諗下都係算喇。
差幾多錢都好 費事轉來轉去啦
呢副Clarlet DVP試下效果如何, 因為我未配過靚鏡
一向都係用啲cheap嘢。如果呢副效果ok 先再去配多副individual
唔該晒幾位熱心巴打幫忙，新手我咩都唔識

抵用的話Hoya 1.5非球面啦，泰國嘢，hoya VP喺呢個價位接近無敵(建議零售價8嚿倒)
如果依然over budget 就stellify 1.55 VP球面 啦，同樣coat不過就係廣州造(呢隻應該平上面果隻兩三百蚊倒)

蔡司隻dvp真係不之得了
就算係冇度數配對平光戴吓睇嘢都會清咗

lm

1.6 digital lens 如果只係貴幾嚿值得考慮(因為打磨方式先進好多)
如果您睇近嘢多(電話tablet, desktop電腦唔計)，又成日睇完近focus唔到遠嘢，咁Digital lens個紓緩區(其實即係鏡底減少少度數，等隻眼無咁累)就幫到您
p.s. digital lenses 標準起貨時間係一星期到十日

咁1.6 DVP stock 公價兩千三
1.6 digital lenses 公價三千幾
如果sales折多d應該做到

您個問題就好似去seven買罐可樂會貴過喺士多買一樣

我讀緊Ive 眼鏡， 知唔知邊間鏡廠最好？想做車邊仔😂

何解呢
Zeiss 纖維片一樣有優勝嘅地方，防UV呢樣已經係玻璃做唔到嘅嘢

睇吓係咪同index

想問下鏡片甩左coating 仲有無得救, 戴左一年都無

drive safe = superb(精密研磨+個人化數據) + 特別coat
如果本身已經打算攻頂，其實價錢差唔遠
不過drivesafe鏡比普通防藍光片更黃，呢樣要留意

要睇index先答到您，一般折後唔高過建議零售價is OK

特別貴嘅香港得一間，叫做溥儀

本身想配Hoya, 兩次都俾人水左配瑞士寶😂

咁不如透明1.74
1000唔洗

Er....其實瑞士寶後盾可能連阿波羅嘅級數都冇

6百幾度有散光
想配con做運動時戴
邊隻牌子舒服
平時少戴係咪配one day con好啲

佢開您1.6 車房片
但係Zeiss clarlet Aspherical 最大賣點只係最佳曲率組合(即係底面彎度嘅組合)

趁機解釋多少少：
簡單來講鏡片度數由三樣嘢組成：底彎，面彎，鏡料屈光率，而屈光率refractive index(n)呢個數值係將光喺真空嘅速率設成1, 光波通過其他透光物料時會減速，將呢個比例化做倒數之後就會有一個大過1嘅數值, 例如水係1.33, 不同嘅鏡片物料就會係1.5 - 1.9不等。而當光波進入個物料時除了減速亦會改變角度，好似將支筷子插落杯水度睇起上來會彎咗咁樣。明白呢樣之後，同樣物料只要調整光進入同離開表面嘅彎度就會產生不同嘅折射，而呢個折射，喺眼鏡鏡片來講就係度數啦。高屈折率鏡片唔須要咁大嘅彎度都可以做到，所以比較之下會薄d同無咁多圈。
不過即使同樣度數同樣物料，底面彎組合不同效果都會不同，而Zeiss 就會研究究竟邊個組合效果最好。
我可以講呢樣調整DVP現成片一樣有做。

digital lenses 沒有1.56呢類mid index

爭變色睇吓巴打您需唔需要喺戶外擋太陽嘅強光

咁又唔會，同級嘢，swisscoat貴在廣告多

原因係？

係

試吓正方架或Oval 鏡架

巴打果對係I scription?

點睇masunaga

好專業 學嘢
想問下咩叫車房片
條sell屎淨係話對鏡要訂

做乜會諗做工場呢師弟？
其實間間都差唔多，係大廠可能多d鏡片嘢學，第二時轉其他類型工作容影易d咁囉

我到依家都唔識分面型
有冇教學

用洗潔精洗眼鏡會唔會有影響

呢家係一間叫瞳X 眼鏡 既細鋪做緊實習，做細唔識野，冇拆鏡片去熱個架，燒爆左個客既coating, 點知個客係廢柴腦細既豬朋狗友，之後話三個月唔比我教架，大佬....我仲點學野？

同埋唔係太喜歡對客既工.......

Zeiss Clarlet 係咪係指佢website Single Vision 嘅鏡片？

車房片，又或者叫訂鏡，rx，入lab，相反就係stock片，現成鏡，finished lenses。一般鏡片會大批量生產某個度數範圍，只要係果個範圍內(stock range) , 都已經準備好合度數同上咗coat(如果係要上鍍膜嘅stock片)嘅鏡片，剩低嘅只係按鏡架形狀修邊/做開坑同拋光邊(如果需要)，由於工序少，所以時間會快(近工場嘅一小時都可以拎)同平
至於車房片就需要拎一塊胚料(即係一嚿膠或者玻璃), 按度數或其他需要(例如指定面彎或者某d非球面同個人化數據)打磨拋光底面彎度，然後染色(如果做太陽片)焗coat (呢個過程最耐，至少五小時)，由於是按訂單生產，所以會貴同耐。

亮記得返essilor 。zeiss driversafe 。digital .同暗盤做seemax 有transition. 。如果巴打成七百度。一定做隻.67。。or 唔怕厚就做.591 ...其實亮記依加冇乜得簡。佢要谷谷自己廠隻鏡。。

講到最佳曲率組合(best form)咁深入
想補充少少其實間間廠都會有，只不過問題係佢做得有幾精細。
舉例一間廠每100度鏡後度數(back vertex power) 就有一個彎度組合，可能另一間廠每200度先有一個彎度組合。
咁當然越精細個像差會越少，特別係鏡邊散光像差(oblique astigmatism)

見日本開始有啲散光COLOR CON 有冇伏?

唔會，只要係「洗碗用嘅洗潔精」同沖得夠乾淨就唔會
當然係開稀用啦

hoya 1.5建議零售價 859

實習當然係搵大舖，細舖只會學到打雜
唔鐘意對客就真係做back office或工場較適合，不過呢d都係練返回來嘅啫

呢段片講緊眼鏡點解賣咁貴 (個系列幾好睇,四五分鐘講一個題目)
講緊全球既眼鏡品牌有80%其實係同一間公司(包括ray ban)
一間大企業壟斷左 鏡框 鏡片 眼鏡批發,零售,代理 眼科醫療 眼科保險等等
我想知段片講既野係咪真?

其一，同埋需求都係
如果啲人買眼鏡好似買衫咁多量，眼鏡起碼可以再六折

你果間請唔請人

1. 去眼鏡88係咪有齊你所講既鏡片or有大部份?
2. 買部眼鏡鋪果D洗眼鏡機同用水+洗潔精浸分別大唔大?
3. 小弟 2xx度近視+幾十度散光, 想配Essilor Prevencia藍光鏡片, 大約幾錢到?

thx巴打

散光color con, ciba color blend一早（講緊十年前）有
點都無透明咁清

上個PO講過，fashion brand嘅情況就係咁，大公司統一生產線同物流鏈根本咩行業都係咁
不過除咗fashion brand之外其實眼鏡好多選擇呀

明記全港最大
仲有精工endorse

細公司，勿考慮

1. 係
2. 用洗潔精可去油同令鏡片更易抹
3. 1.56 AS 約一千蚊倒，睇吓果間舖有無做promo

大同好係兩回事來嘅...
無可否認瑞士寶Precision漸進好過明仔Apollo Premium
同埋MV997真係好入屋(易甩coat另計）

而家啲車邊師父真係有啲青黃不接...
有心做嘅話個發展空間都應該ok

450度 75散光
650度 150 散光

係唔配鏡一定貴 因為要廠車鏡?

Thx

但index愈高
一般阿貝數愈低
色散愈高
睇野質素差

明仔隻smart

出得一萬二邊請到好師傅

個人經驗呢樣唔係太決定性
做咁耐係試過一對x達1.9玻璃舐嘢
叫個客補錢轉對蔡司1.9就搞番掂

仔唔好講啦
就算係啲工場大佬都係食屎嘅多做嘢嘅少
都唔好話車鏡工夫呢啲高深嘢喇
畀隻架特別啲嘅都話拆唔掂隻demo鏡
唉

唔會呀，散光都唔過200
做對普通1.67都係一千蚊倒

咁普通hi index鏡除咗1.74同PC之外又唔係爭太遠嘅，何況巴打只係需要1.6鏡片

都無人教，點會識....

您梗係未試過1.67上1.74戴唔到啦
有d人對彩虹邊好敏感

其實係EGG買幅普通眼鏡 不反光鏡片
大概幾錢到

應該一千內有

見過最深近視幾多度？

話說我瞳距76mm 真係好難買鏡架
我好似無識過人瞳距大過我

我自己見過二千幾度近視
遠視就600

謝謝

[quote]話說我瞳距76mm 真係好難買鏡架
我好似無識過人瞳距大過我[/quote

口尼隻算大人土

托賴暫時未試過
隻架唔係太横嘅都冇舐嘢嘅
個客由細架轉大架時實會講定先㗎啦
畀定心理準備好少出事嘅

Nxt真係好清
不過唔興

巴打呢隻咩黎？

去眼鏡88, 亮視點定EGG配會平d?
同埋會唔會幫你淨配鏡片?

Single Vision 嘅公價係幾多？

我用緊egg既防藍光眼鏡防唔防到藍光？見ching你好似好婉轉禁講係防唔到

76真係好闊

長期睇電腦應該配咩唔反光既鏡片又唔會太貴?

EGG 唔知，其他兩間都會

搵張白紙襯吓，黃嘅即係擋到

GIA Bluekill 抵用

兩千幾蚊起

thanks 知唔知大概幾錢到

黃啊ching thx

巴打你好，而家戴緊 Hoya，新眼鏡想轉用 Zeiss Superb DVP,，因為聽人講話佢個電腦打磨技術好勁勁，接近雙非球面效果，係咪堅?

另外想問配 Zeiss 鏡使唔使去有坐地咁大部 Zeiss 機的舖頭配先最好? 我配開嗰間係用 iPad 加夾個架喺鏡架上面咁量度，準確度會唔會冇坐地機咁準?

謝~

準唔準主要睇人㗎遮，有錢的話Zeiss真係好。我咁多副眼鏡Zeiss最舒服

想請教吓你點睇隻uv420

謝巴打回覆~
但個數碼打磨真係咁堅?
因為 Superb Asiana 1.6 DVP 佢話 $3600, 我本身三百零度近視，呢個價水唔水魚?

Local公司

介唔介意講喺邊間配

巴打咁問法，莫非我伏已中？！

呢
呢副nikon真係好通透好靚

點保養塊鏡面？
依家呢副話防花仲花得快過我上一副普通鏡
明明冇專登撞括果啲都係花得好快
另外其實啲con大概入貨幾錢

作為 Nikon 相機鏡頭 fans, 堅想問 Nikon 眼鏡片部門係咪同相機鏡頭部 Nikkor 完全冇關係？

睇電腦多應該配咩鏡片? 唔想太貴
另外想問日本鏡架應該去邊度買 e.g. ohmyglasses

個技術有份

技術係指鏡片製作技術 / coating 技術?

好奇啫好奇啫
老實講唔係深散光配呢隻或者雙非球面個好處唔算太明顯
反而蔡司隻drivesafe可以試吓
落雨或者天陰揸車睇嘢都sharp好多

巴打。發覺呢個網站中有頭帶的運動眼鏡比較好。其實仲有無其他牌子？配埋內圈（近視加散光）價錢係咪要1000以上？

Drive safe 我都有諗，但唔係成日渣車又好似冇乜用

光學技術

I terminal又好，I terminal Mobile又好，所得數據只作參考，不過自己用開覺得Mobile 數據幾準。
Zeiss Superb嘅精密研磨技術即係Freeform無胚料，加上亞洲人配戴數據，同雙非球面其實個處理，在原理上有唔同，不過配戴上有相同甚至更好嘅效果

UV420 其實未係藍光個光譜，充其量話擋高能量射線上有改善

近視875再加150散光係唔係1.74先搞得掂？
你地講既中高階係咩價位？
ps.Hoya以外，戴過一副一年就甩coat

我未試過配有牌子鏡片，上個月去配。佢話瑞士寶同Hoya差無幾同Hoya都係大陸做。7百幾數就配左瑞士寶。
跟住再上幾個禮拜，去左另外一間眼鏡舖配另外一款架。佢今次配瑞士寶仲平，4百幾我就配左

未賣盤之前技術係共用的，Nikon 漸進亦有號稱來自鏡頭嘅AFS(Aberration Filter System)技術

未必駛，去旺角運動舖／行山舖睇吓

4嚿就算吧啦
不過Hoya除stellify系列外都是香港火炭／泰國製造

可以當埋藍光鏡用，同埋對低光度嘅視覺反應有改善

咁同digital lens有咩分別？

推一推

少戴One Day慳返唔駛煩
邊隻牌子就要視光師決定了

Digital Lens係鏡底度數減少少，紓緩長期睇近嘅疲累，兩樣嘢

倉是否黑店?

Thom Browne TB-011 with flip up sunglasses and Hoya 1.67 cost $14340
OP 505 with clip on and Hoya 1.67 cost $9540

黑店是指貨不對版，開天殺價？咁我又無聽過喎
以我所知老闆本身係喺日本做開生意，所以可以唔經行拎貨之餘一切保養都做得足，有D甚至行要收錢／其他舖唔肯做嘅嘅Parts/Service佢地可以更平價錢做到（例如金子）
D嘢不過不失，唔係賣平同勁折咁囉

澄清返先，倉係指WxxxHxxxx?

多謝你的詳盡解答

UV420某程度係啲廠用嚟配合某啲客嘅要求，有時啲客想要唔黃嘅抗藍光鏡

但其實抗藍光鏡係一定會黃
除非你可以改變物理定律

個人意見，如果配呢隻垃圾不如配返普通擋400果啲

我用過I terminal 2，只可以用垃圾嚟形容
Hoya果部無論座地定ipad都準好多

倉？

日本仔個隻420超堅

另外巴打你點睇Essilor隻SBF
佢都真係幾白吓㗎喎
但係個行街又話隔藍光同Prevencia差唔多
究竟係咩太空科技呢

i terminal 2影張相朦過蒙太奇

藍同黃係Complimentary color
Visual perception 嚟講多啲黃就少啲藍，越接近白咪越多藍
既然係咁點解我唔配隻真藍光？

太空科技唔評論，我無深入瞭解過

想請問一下，好耐冇配眼鏡，配都係配con帶。 600幾度散光 500幾近視 。兩隻眼一樣 大約配瀘藍光同超薄眼片出面幾錢倒。 唔計框

想去EGG問下，但成日唔記得。年紀大想帶少d con!

嘩，巴打咩度數呀？識人喺wxxxhxxxx做，佢話Thom Browne TB-011 $7380仲有得折喎

請問何垃圾之有呢又？

未用過Hoya果部不作評論，只可說I terminal 2同mobile個人覺得夠晒用(示範比客睇d數據嘅意義)，反正old school到得支筆同把尺，加個量角器一樣可以拎到數據

唔好話你
我問個行街都講唔出
叫佢畀啲料我望吓又冇

細心睇吓，對鏡帶少少灰，相信已可解答您疑問
其實明仔一早有4KBR, 一樣效果

巴打搵人tune吓部機好喎

600散光？真？

其實個腦可以tune番既
所以都冇太大定論

我見佢部 iPad 個相機位係加左舊大大地有 Hoya 名的東西上去，鏡頭下有塊魚眼鏡，我會望到自己

叫過啦
個行街親自嚟試過話係咁嘅

學到嘢
明記啲嘢冇咩賣過真係唔知有隻咁嘅嘢

Push

4kbr 係多左高清膜

可唔可以影啲資料嚟了解吓

有無性價比高既太陽眼鏡介紹？
副ray ban 跌爛左

千零蚊副有爛包換o唔ok

點會，我果部好清喎

巴打指去日本買眼鏡定香港買日本眼鏡？

去日本買架有乜牌子抵玩？想買膠框同太陽眼鏡框

咁Drive safe咩價位?
Drive safe係好似佢D coating咁option上去定係基本鏡泥?
875近視加150散光係唔係唔用1.74都會爆厚?
有冇Option建議加?

同埋睇
樹脂 1.74 鏡片
聚碳酸酯
Trivex
有咩分別?
PhotoFusion同Transitions邊隻好?
本身話防眩光唔係偏光原理?

同埋1.74係唔係咩都冇得加

jins, zoff, 眼鏡市場

drive safe 單光同superb 單光嘅分別就係drive safe coat.
鏡片厚薄同鏡形及焦點都有關係

polycarbonate

鏡料不同，簡單分類吧：
CR39 是早期纖維膠片的物料，高阿貝數，高光學品質，容易上coat，不過n=1.5是最基本的鏡料
polycarbonate(PC) 是高韌度不碎物料(可用作防護用具，加洲指定駕駛用鏡片物料)，難上coat，染不到色，暫時Essilor對處理PC料最為擅長，低阿貝數(即係色散較大)，n=1.59，屬於hi index 物料
Trivex， 即係Hoya 嘅Phoenix，是另一種高韌度不碎物料(可用作防護用具，加洲指定駕駛用鏡片身料)，可作有限度染色(30%)，光學品質比PC高，不過n=1.53，屬於mid index 鏡料
其他例如1.56, 1.67, 1.74我地統稱為polymer或者膠料，Hoya 有自已的料如Eyas(1.6), Eynoa(1.67)，其他出名一點的有三井光學的MR-8(1.6)，不少品牌都向其採購原料或配方製作自家品牌鏡

印象中drive safe單光好似要度pantoscopic tilt但又唔使wrap angle同bvd
但drive safe漸進又唔使度任何嘢
superb都要度tilt?

眼鏡布洗完 等佢乾嗰時咁啲塵咪入晒去？

同埋配咗新眼鏡發現左眼睇嘢冇舊眼鏡咁清 應該係鏡片問題定我未慣新眼鏡

用一個condition，厚薄都係睇n？有框鏡係咪鏡片冇咁硬都得？

香港邊度有多太陽眼鏡試？
黎黎去去都係 rb 同d luxury brand
想搵類似

圓面有冇話邊類睇落冇咁肥，個架想輕身。另外副鏡想防藍光同遇光變暗個隻鏡片價錢貴？2隻眼都400幾度，thank巴

superb單光唔使

個人認為transitions變得快啲又深色啲
不過差距唔算好明顯

係，同樣度數n越大就越薄
不過鏡片品質除了厚薄和阿貝數（色散強弱）之外，還有很多因素

Jean Paul呢副好特別喎

超薄藍光變色起碼二千
大方架（唔好扁長形）OK

技術不同，我都覺Transitions是比較成熟同效果穩定

porsche design 同 carrera 點睇

用之前麻煩「癢一癢」先

可能度數，又可能位置，一星期後問題依舊就要去配果間check多次

旺角樓上鋪同街鋪分別又大唔大，價錢同正貨方面

睇吓買咩，OEM嘢樓上舖抵D，牌子嘢就大舖買安心

淘寶眼鏡時,配D鏡片度數可唔可靠?

有冇個樣睇吓

1.6 只係$48 咁平? 有冇link?

恭喜，價格豐儉由人，最緊要數據準確，唔好戴壞眼
廣州有見過1蚊個眼鏡框，仲要係零售價

巴打想請教吓邊樹有鈦架燒焊服務呢

睇左樓上鋪鋁鏡架好似幾好，但好似冇大方架，有冇日本鏡架推介

純粹好奇一問
其實六百幾度散光有one day con配?

sor 原來我睇錯咗
我好深散光仲諗住可以配con添

clariti 1 day散光

幾深？

600左右

都係疊埋心水儲多小小錢買副靚啲嘅眼鏡算

一時戴眼鏡，一時又唔戴眼鏡 係咪會加深近視度數？

眼鏡係咪暴利，特別係rayben

鋁架一花奶野

大陸，香港無人做到，做到都勁易甩焊，部高溫焊機應該只有廠有

鋁鏡架個人不太推薦

未必，反之亦然，呢樣嘢極多爭論

rayban到您手時已經養活了不少人，所以呢.....

越近上游廠成本越低
幾塊膠，幾條鐵，值得幾錢？
不過比D膠同堆鐵您整唔整到副眼鏡出來先，呢個咪價值囉

ok thx

我腦細入咗一批攞嚟招呼啲賓妹

低階嗰批越嚟越難做...

想冇咁快加深可以試吓蔡司隻myovision
喺啲細路度絕對有效果
(大人就唔知)

咁有冇其他款推介下，睇岩個隻係鋁

不鏽鋼 混鈦 純鈦

問漏左，有冇咩牌子有保證

Ok呀 有埋保養咁好既

Seiko 鈦同charmant鈦
寫明mij is good

[打手mode]Maui Jim我自己都用緊相當唔錯[/打手mode]

例如？
真心求教

玻璃就Serengetti 好d

上次睇hoya 1.6藍光加埋deeky框1700
巴打覺得點

我以前做果間公司通常無效居多

如果係VG Blue非球面，合理呀

料之外，加工方式同鍍膜功能和品質都非常重要呀

deeki係咪呢類

會唔會有地方再平啲

其實我仲諗緊應該配全視線定係配抗藍光好
番學番屋企會對moon
但出街有時又燦眼
本身仲有副冇度數嘅單車偏光紫外光鏡 但成日唔記得/懶得帶出街
同埋果啲偏光鏡其實可唔可以拎黎睇3D電影

beta膠

要鬥平梗有嘅，總有人賺你100都賣㗎

點知搵中黑店就好笑
加300-400可以喺連鎖店配嘅 我會幫佢養埋寫字樓

呢隻料叫ultem
輕就輕呀不過烘唔軟教唔到
我驚你嘥咗對hoya

巴打唔好意思問多次想confirm下
係咪去egg驗+配一條龍最好？
同埋你之前講個隻隔藍光同唔反光又平既鏡片名叫GIA之後係咩?
搵唔返個#幾, sorry

呢d之前我賣488
太多鑊氣冇賣

我都賣唔少但反而冇點鑊過

Piovino嗰啲正宗韓柴貨ok嘅

教啲咩

之前88都睇過副 唔知啲料一唔一樣

其實咩料都好
最緊要你買之前要佢幫你教好咗度好焦點先
咁就有保障啲

我見我以張單標"source: Rx"
之前聽呢度啲專業人士講即係訂做？價錢好似唔同

你個度數有stock鏡

即係佢昆鳩我訂做鏡？

孖8啲價點定真係唔太清楚
所以唔敢講佢呃你
不過蔡司1.6dvp stock鏡建議零售價$2100
Rx就2800

唔該巴打
唔緊要啦，幾舊水 鬼叫自己唔識
下次我會小心啲

買咗副木九十 之後諗住出去配鏡 眼鏡88最平厚鏡都六百幾蚊, 之後上左去樓上鋪佢話有$1xx厚鏡同 $2xx非球面薄鏡 其實同88鏡係咪一樣？

要分辨是否大陸做
好簡單
你朝早去 幾個鐘內拿到的都是本地工場

我兩眼近視500至600,散光好勁有400左右。想要防藍光。邊隻鏡好，請推介。

2-3日先有得拎，呢隻鏡靚唔靚？

畢直

無限金錢就蔡司1.74個人化單光
深散光嘅客戴完返唔到轉頭

有冇人為咗你幾百蚊生意跑鏡先

一般用ok嘅
啱度數同啱焦點嘅話就ok㗎喇
不過佢有冇同你教好隻架後度單眼焦點
因為非球面鏡對焦點嘅要求會高啲
就咁搵把尺度或者只係用部機度其實未係最好
佢sell得你非球面呢啲嘢佢就要做
如果唔係你就用唔盡非球面嘅好處喇

一般嚟講呢啲鏡快x,飛x嗰啲都係早機去晚機返嘅

想問一個on9問題
係咪去任何一個眼鏡鋪佢都會幫你洗眼鏡
定一定要去返買果間鋪 洗唔洗單

洗眼鏡唔使單嘅
不過我就唔會擺我副眼鏡落嗰兜人類精華度囉
尤其係旺角嗰啲旺區

咁有咩辦法可以清到攝住係眼鏡框入面D野

Wider係本地
算收得你平

香港人力好cheap
明記有3轉

影嚟望吓先

換咗新眼鏡睇嘢好似左眼對焦怪怪哋，係咪換完眼鏡未慣？

識拆隻鏡出嚟就拆出嚟搞
唔識就返你配嗰間幫你
嗰啲跡唔拆鏡嘅話震十世都震唔到出嚟

返去問吓啦都過咗咁多日喇

呢D真係累死全行
1.6 非球連手工差唔多一嚿水，收人兩嚿
唔係話眼鏡應該暴利，但您諗吓，眼鏡唔駛較？唔駛售後服務例如度數保養同每年一次驗眼（好多地方配咗眼鏡會包一次週年眼睛檢查）？
將眼鏡由視力保健品變成貨物嘅兇手就係佢地，唔會將護眼知識分享比客，只會同客講我平幾十...

一星期後仍有問題就要去配果間跟進吓

可以係，又可以唔係
大家都係鏡片，如果同一間工場就一樣

要平嘅Essilor Azio一樣係返唔到轉頭

如果係旺角，當順便去食Lunch之嘛

百幾兩百度應該無咩分別

最鍾意跑鏡
等回仲好蛇多個零鍾

間舖得兩條友的話應該會比人詛咒

低階嗰批48蚊淘寶貨會淘汰佢地㗎喇

唔尊重自己可以怪邊個
無計

Essilo prevencia 藍光加全視線1400

一隻鏡

唔明

1400係一隻鏡定一對嘅價

一對 覺得呢間伏伏地

只可以講呢個價同做義工冇咩分別
佢偷龍轉鳳就另計

明記我知有三轉，不過你對鏡唔過千就唔駛諗啦，一定係大陸鏡

換個角度講，你要平唔係唔得，冇保養同較眼鏡收錢囉。
你買完件衫半年想攞去改駛唔駛比改衫費先

你唔好預佢帶得唔舒服會換比你
蝕出血

最好笑我計過分開做一對藍光一對變色個鏡錢仲平

分開兩隻都有stock
加埋就要入車房
要方便當然要有溢價啦

今日去左拎 但一邊太厚突出黎 其實係咪間鋪頭手工差 定薄鏡正常厚度？
同埋呢副散光多50度好似帶唔慣咁

度數

同con一樣

好似1.59定1.6非球 佢講埋塊鏡有出世紙
係咪信得過

1.6
咁要蝕本啦

巴打請問我諗住配con用黎做運動有邊款好

右眼度數深厚啲係正常
唔關間舖事
佢叫你揀非球面都啱
不過你呢個度數做落呢隻架
最好度咗瞳高同單眼焦點先
如果唔係就要習慣耐啲

個鼻托較咗未？點解副眼鏡好似完全未較過咁嘅？

淨改單邊散光當然要時間適應

1400有對Essilor 1.6 transitions 加 prevencia
我諗我同出面個市場脱咗節

姐係就算去其他鋪頭副貴啲鏡都會係呢個厚度？
冇度到啊 就咁拎完就走咁仲有咩地方可以度

冇幫我教到 拎完就走

鼻托太闊

所以諗緊會唔會係伏
問佢hoya好似要成2000幾

其實會唔會跟返之前個副度數會好啲？

btw, 唔知巴打點睇木九十呢個大陸牌子？

有咩眼鏡布好用, 跟眼鏡送果D抺會啜住

係，而且我鼻唔高 又有高低耳
應該去返個間野定第二間教 ？

你配對1.67嘅效果都已經好好多喇
不過我都唔建議你投資咁多落呢副十九木度
至於適應嗰方面
度數啱嘅話最後都會適應到嘅
對鏡都做好咗喇而家度焦點都冇用
結論係唔好諗咁多喇一星期後都仲係咁適應先再返去叫佢check過啦

蔡司抹鏡紙
用過又係返唔到轉頭

用完掉果啲?幾錢卷 可以用到幾耐

一盒50塊
用完即棄
各大眼鏡舖有售

有冇問過啲大型連鎖店呢對依視路幾錢?

近視深左 但仲有一堆 one day con未用完 可以點

我用開傳統眼鏡布 用一年就會落洗衣機洗一次
平時都會揈下塵先抹

問番巴打/視光師
頭先副鏡 如果加埋藍光貴500 值唔值得
定係平500剩係做全視線 1000到

唔該哂巴打 都係粗帶算 呢啲款千令冇咩選擇所以先買木九十。
咁鼻托位同鏡臂要唔要去返教過？

之前搵88問hoya藍光就要成1200定1300
今日去另一間唔係推依視路嘅
就話hoya有兩款
一款廣洲750 一款香港2000幾
我唔知88賣果個價錢係邊隻hoya
essilor 呢間就賣1600
但我一開始講果間我唔記得左 聽日再去多次 ok就配埋

我兩三日洗一次

之前有塊比我抹到中間黃黃黑黑咁

唔舒服就梗係返去教番正啦

個人期望你做一對1.6 全視線加藍光 睇住佢蝕

全視線加防藍光冇咩可能淨係加500
有機會係個sales開錯價
如果真係呢個價仲要係依視路嘅話
你就飯應啦

記住要張單寫明依視路1.6 prevencia 加藍光最好做埋全線線變綠睇下佢有冇古惑
最好落訂
我驚佢做唔住

全視線隻Graphite Green真係相當唔錯
隻色好似Raybsn隻g15咁

sales個價唔睇張卡口頭開比我
我想問清楚啲佢都冇比到佢份quotation價我睇
記得揀埋框(好似ultem) 都係2300左右
佢唔比實數搞到我唔敢試
見佢啲框好多款 但靚嘅唔係好多

自己做呢行
見到咁嘅情況都真係有啲物傷其類嘅感慨
2300連架就未入肉嘅不過冇乜錢賺
但係冇生意起上嚟有個客肯畀錢嘅
唔蝕都會做咗先
收番啲錢嚟應付出糧交租燈油火蠟先
横掂啲行數期咁長就到時先算啦
十個煲八隻蓋咁樣過日子嘅話
啲服務又點會好吖
唉

冇計啦，有啲客同你r盡仲要好服務，同返工完全唔駛受氣一樣咁離地

原來1700 graphite green+300

想問下全視線係咪唔同顏色都唔同價錢?
宜家除左灰同綠仲有冇其他色?

茶色 個sales話冇人用

灰色埋單連框2600

係幾好, 但係好唔環保, 一包一塊紙

btw 巴打一年洗一次仲抺得乾淨咩

配 Zeiss 鏡片嘅話係咪去返連鎖店好啲?

其實點解咁多鋪驗眼唔準？
關唔關器材事？

1.59transitions+prevencia正常要入車房
價錢就灰同綠都一樣嘅
點解變綠要加三舊嘅

唔知 間舖咁講 可能綠色新野想賣貴啲懶高檔
買左塊鏡1700個框用paul hueman 1000
夾埋再折就2600 之後就扑左槌
呢個價錢有冇賣貴到

不過焦點用睇住枝筆用尺度完，再望住盞燈係咪就夠
驗眼都係望機 冇再入房指住啲E向上下左右
ps度數冇深過 不過之前果副喺另一度配

可唔可以影張單嚟參考吓

同埋問下啲coat會唔會甩
要點保養好 佢話我而家副鏡好多一點點噴到 問我有冇用hair spray

除眼鏡先噴會好啲
噴到有啲喺鏡嘅話就即刻用水沖
耐咗就用蝕咗一點點喺coating上面

問題係我都唔gel頭

價錢唔評論喇間舖想賺多賺少我都冇乜意見
不過落得四分一訂金都肯嘅就有啲奇
照正$600連個cost都未cover到
你唔去攞嘅間舖就會蝕
呢度唔係好諗得通
...

樓上舖又熟客有機會嘅

頭先拎左對Zeiss
真係好正 多謝各位巴打介紹

之前有巴打話我度數唔使入車房
我見佢張單寫Rx, 我問88令一條友係stock 定訂制
佢話應該係stock, 即係88 收我Rx 價錢但比stock 鏡。

各位巴打如果配記得小心啲

今日去左教 不過原本幫我副個個唔係到 變左第二個教，勁hea咁問邊到高低 又話鼻托位教左唔付責整返闊。
最後淨係教左小小右邊 其實可唔可以去88教下？

佢想焗你上隻digital lens
不過手法就低莊啲
呢行嘅陋習係咁
成日都諗住啲客唔識嘢
好話唔好聽畀個客嘈到上寫字樓咪自己冇癮
其實呢啲情況唔應該縱容
你應該同88反映吓
等個sales反醒吓唔好再昆下個客都好

好，我聽日email 去88先！ 唔該巴打！

個logo 車走咗一半 haha!

作為做過88嘅，Rx係指視光師有幫你驗眼而唔係自來度數，可能咁啱digital做緊優惠遮

原來係咁！

呢啲咪係靚眼鏡囉
另外如果你覺得幫你嗰個視光師做得好嘅話
不妨email去88度
作為視光師
呢少少嘅鼓勵老土啲講真係佢地不斷進步嘅動力嚟㗎

個視光司好好呀！ 好細心詳盡。我會email 埋讚下👍
我當面都多謝左個視光司

呢行都唔重視培訓同產品認識，大把人以自己唔識都sell到客沾沾自喜

我左右眼有450度近視，但散光好勁。一隻500度散光另一隻都有400度。

工作要長期對電腦，想要藍光鏡，
邊隻鏡同型號啱我？

通常我度數幾錢先合理無俾人呃。通常收眼鏡時候要點check貨？

謝謝

要訂做
你預番過千

多謝有無邊隻鏡片推介，我見好多人話用hoya 1.6，呢隻啱唔啱我？

再次多謝巴打

Hoya 1.6 仲要500散應該1000搞唔掂

我之前都要差唔多二千蚊個鏡，我唔會為平少少睇壞眼因為我俾人呃過。所以見有呢個post想問清楚。

我之前幫襯過銅鑼灣某樓上眼鏡舖，新眼鏡一戴上就覺得唔舒服，個店員就話新眼鏡係咁，一陣適應左就無問題。

但係好快發覺眼好易倦，頭暈。頂唔順番去問佢又死話無問題。最後去左另一間check，屌你老母第一點為左慳錢賺到盡，個度數俾我眼睛度數少。第二點個眼鏡焦點應該係正中同眼球成直線，但個鏡係側左又偏上，話長帶會“射里眼”，我立即配過。

以後都唔敢去樓上舖，只會去亮視點,88。

有幾多Budget 先，無限budget 就nikon 1.6 + seemax，包你返唔到轉頭
用咩Index 要睇返你axis 同揀個鏡框係點

3000左右，二千鏡一千架

你提議既spec又大約幾多，好奇想知

唔知實數, 但淨鏡應該都要4000+
你咁深散要質素一定係呢隻
如果我係你, 唔揀seemax咁寧願揀隻普通嘢, 你預千靚蚊到

線位唔知不過後生嘅仲要深散多數都係平線
肯用靚嘢就八軸雙非,蔡司個人化是但揀一隻都冇衰㗎喇
如果要用基本啲嘅鏡呢
咁麻煩你揀隻架就唔好太大太高身
扁長啲就會好啲

深散光,係大陸配左對1.74 Zeiss Drivesafe 勁抵
啱啱配好落黎,正到返唔到轉頭

我去觀塘個間樓上鏡鋪都冇幫我睇眼鏡焦點咁係咪都會帶壞眼

正價5030
半價都要成2600

反而1.6 see max transition 唔貴
5900

老實，如果同我一樣深近視就唔好去樓上舖。

有無多d資料，邊度配，幾錢

人仔2千6, 東門有個叫金世界眼鏡城,全層都係賣眼鏡

我320，400 散100左右

大陸1.74drivesafe定價人仔7680

Egg啲扭蛋眼鏡布有咩特別？

眼鏡知金屬臂位斷左 有冇得整？

想問下 hoya鏡 個框就唔知 應該日韓野 1500有冇俾人呃

貴嘅整得過
平嘅可能整仲貴

咩度數同咩index呢請問？

之前係信和買左呢款 但個框爛左 有冇可能用呢個code 上taobao 搵番同款？我上左門市問 佢話已經冇入貨

框係mono design 左375 右300 右眼有散光 唔記得幾多 好似80

可以一試

就係試左 搵唔到 想知樓主有冇方法搵到呢款

呢啲雜嘜
同一個款可能有十幾個名
又可能停咗冇再出
要搵返基本上同大海撈針冇乜分別
所以施主你都係算把啦

配左apollo lens 全高清藍光鏡 1.6as, 300度,50度散光, $800蚊
個價合唔合理?

合理，建議零售價都係差唔多

如果係超薄非球面鏡ok

好多師傅睇咗無講您知

巴打點睇我#372個價
齋鏡1700 essilor1.6非球全視藍光

Dita United 係咪真材實料？
香港邊到買平？

差不多，全視藍光要入lab，貴好多

另外想問下想淘超聲波清洗器有冇咩要注意（除咗爆炸)
即係淘寶上面有好多，點分別邊啲邊啲無用?
我見有好多都係話適2,3滴洗潔精落去再開機洗。
其實咁樣會唔會損壞coating?

留名學野

依家副PRADA試過廿幾尺高飛落街都冇穿冇爛，外型岩心水，鼻托係軟膠好舒服，流汗都唔會點滑落。

不過用左三年個鼻托開始爛，度數又唔同左少少，想換過副

我700度近視，幾在意隻眼縮細，塊面唔齊美觀上問題
用緊單非球感覺唔到比球面好幾多，聽講雙非改善比單非大
我而家簡眼鏡首先睇鏡片寬度，而家果副47寬
但見市面多數都50以上選擇非常有限，想問下有無咩牌子或款式我可特別留意下

睇您點為之真材實料啦，手工一定係正咖啦，拆過一次就會知

揀得50以上預咗縮細，咩鏡都咁站
簡單講，貼面細架可以解決

真係用「洗豌用洗潔精」嘅話唔會

如果真你Essilor嘅話，只可以講巴打您執到好嘢

連架2600
數字遊戲啫

想問一問
有副tag heurer几年前，戴到鏡臂磨捐哂同鼻托變黃
有冇得救？
掉左side哂個ti框

知唔知呢隻色邊到仲有

巴打知唔知smartxxxglasses啲眼鏡係真定假
見佢比出面平好多
上網cm就一半半咁

想問眼鏡框正面係咪應該有少少curve 好似依個咁

最近jins網上買返黎果副好平，係咪應該要搞搞佢

無左少少 curve係咪會到影響到依個現象

Thanks

張essilor卡寫

係咪最普通隻變色鏡
有冇其他咩A2 A4 果啲膜

a4係藍光coat

呢個我都想知

貴鏡果然唔同啲

thx 巴打, 個鏡就係清過之前D cheap鏡好多

要比錢換，可能同買過副差唔多價....

問多幾間唔，我知香港一定有，廣告唔賣了

只要不是兩面向外反都是正常，不過有d客對後弓角敏感，就要按舊架較

prevencia essilor 最靚嘅coating 之一
A2就差一皮

配左hoya 1.74 vg 抗藍光 $1900

度數膠架通常平啲
你呢隻都正常呀
教到好似上面隻太陽眼鏡咁彎嘅話
以你個度數嚟講會戴到作嘔作悶
另外個curve同塊面睇落有冇縮細冇乜關系
反而隻架嘅大細同形狀個影響就大好多
你介唔介意影隻架嘅正面嚟睇吓

其實配眼鏡店員拎把呎度緊乜？

幾實用

睇左兩個post都忍住冇出聲，睇到得啖笑，成班行家自暴其短

咁多行業，眼鏡依行一定係最濫，乜撚都可以拎出黎講，講唔緊要啊 ，問題係比啲資訊錯嘅

上面咁多位行家有啲連Hoya V+ Family iDentiy 戶口都冇，就開晒名話Hoya 差過 Zeiss Superb

個問題係居然拎隻底彎半量產嘅車房鏡同隻訂造鏡比較 根本都唔係一個level點比較
中餐同西餐點比？

連Zeiss自己出研究報告都唔敢係報告到開名話到明「H社」係Hoya 啊 ，我隻新鏡勁撚過佢啊 」上面可以如數家珍咁

岩岩係觀塘樓上鋪買左到雜牌膠框（380），聽佢講加多300 Hoya 防藍光鏡，比埋d出生紙我。想問係咪合理價錢，Hoya 防藍光鏡 係咪有用？

total幾錢？

我係連埋護目鏡一齊買，總共900。
我估上面呢副係600

Hoya 1.6 超薄 900貴唔貴？

眼鏡佬吹水唔抹嘴就通病嚟㗎啦
尤其是網上吹水
巴打你都唔使太認真嘅
我諗各位同業交流嘅都係門市經驗
技術層面上可能會有啲不足或者盲點
如果巴打可以出嚟指正吓嘅話
我諗大家都會學到嘢

喂！Hello 我認得你喎

成塊新鏡個膜咁樣係咪有問題

一係表面保護層未抹淨
一係
車大左
逼入爆coat

清水洗左幾次,入眼鏡舖洗咗次都係咁
下面果句唔明
咁樣叫唔叫有問題可以同佢換

叫配畀你嗰間抹咗佢啦
啲友仔qc懶過鬼

你話比佢聽coating 有問題

巴打想問下以下牌子鏡框嘅手工，價值同設計分別會點排？
牌子：Dita, eyevan, masunaga

麻煩晒巴打們

Masunaga相對平靚正
Dita頂級
Eye an soso

巴打咁都收貨

初頭以為水跡 冇理到 趕住去上堂
拎鏡嘅day2又係趕住過海 搵唔到佢地
之後星期六日冇番學
最後都係拖到聽日先去到搵佢地
搵之前上黎問下塊鏡咁樣會唔會係自己on9

btw 依視路啲鏡咁撚容易花嫁咩 幾日就有痕 成千幾蚊

右眼鼻托位??? 有冇影響先

一日就花咗 心痛死

coating

咩事咁藍

嘩 咩料 好似甩coat 咁

Prevencia 加強白光

唔係甩coat
呢啲係保護膜
正常工場車好之後會抹甩佢先
不過通常都會抹剩鏡邊嗰啲
到舖家qc嗰時
正常係會拆對鏡出嚟抹埋佢嘅
而家好明顯qc嗰位仁兄冇做呢步啦

追左好耐post 1但係太多追唔哂 直接想問下巴打近視900，散光150，配1.67定1.74既鏡片好？正常係咩價錢同有咩牌子你係推薦？

1.67都幾夠用
平靚正

其實除左巴打講果d 鏡片brand
其他平brand 例如咩apollo 係咪垃圾?

咁每個人都有自己preference嘅
不過個人意見Zeiss所有鏡都係燒鵝價錢蔗渣級數，啲漸進鏡換湯不換藥改下名又當有新研發再收貴啲，啲功能鏡個原理鳩噏多過科研
同埋做眼鏡鏡片果間Zeiss Far East用埋啲大陸鏡當係德國嘢

有無邊隻牌子平平地可以推薦？around幾錢?

你比budget啦
靚少少我會想做hoya/zeiss
其他大牌等sales們補充

我900近 200散，上星期配左hoya 1.74 vg+抗藍光$1900，另外問左瑞士寶1.74 抗藍光 $13xx
俾你參考下

唔該哂上面兩位巴打
我都係諗住1k-2k呢個價位，之前係眼鏡88配d不知名牌子 1.67 抗藍光都要成1.8k 比較下之前比88食水幾深
如果想去返d私人鋪配你地有無推介？

隔離po有個開埋地址，喺友愛

唔近屯門都唔敢叫巴打來
好遠

阿波羅得到精工技術

即係ok?
我去間眼鏡鋪想買hoya
佢sell 我apollo

巴打點睇d人而家淘寶配眼睛

同問 淘寶好多平框連鏡90蚊到
巴打點睇

唔怕盲可以試吓
我一直都唔明對眼咁重要但連嗰小小錢都慳嘅人係咩心態

巴打有無賣con
有無推薦

我諗冇咁誇張嘅
起碼度數焦點呢啲錯咗都唔會死人嘅
(不過隱形眼鏡就唔好博喇)

所謂百貨百客
上得網買架連鏡嘅對質素都冇乜要求㗎啦
所以喺成個市場嚟講
最多係影響到啲監平監賤咁賣嘅樓上舖
因為有啲要求嘅客
都會知道買一副眼鏡並唔係單單買一件貨咁簡單
而係買緊呢件產品背後一整套售前同售後服務
呢啲嘢係淘唔到嘅

去巴打你到配眼鏡有冇平

咁我覺得你對眼連兩三舊水都唔值嘅話
真係盲咗都唔抵可憐㗎喎
乜而家香港配眼鏡好貴咩？

錯度錯pd嘅眼鏡戴得耐，最嚴重真係會盲㗎嘛，不過可能50個盲1個咁囉

係旺角新X到配左副漸進鏡, 1.67, 800蚊
咁既價錢你估其實係咩鏡黎, 對比樓上D巴絲幾千蚊副有咩唔同

請問budget 3500左右(only 鏡片）,最薄既非球面鏡有咩推介？ 800近視同200散光左右

想買Oliver peoples black throne 有冇計買到？

有冇個post link

大陸鏡，一分錢 一分貨

睇下幾錢
我賣緊150元對超薄不反光

果陣想配hoya最後都比佢sell到配左essilor

其實真係好貴 不過我寧願比貴啲

你去下歐美就知道香港配眼鏡係幾咁平，人地一張perscription就要四五十蚊美金

我咩都唔識希望各位可以幫下我
之前去大型眼鏡鋪見到副眼鏡好啱心水
但佢話我太深近視，我諗我6百幾近視，少過一百散光
就話我如果配d框幼既眼鏡會好重，除非我整薄佢
但我見個價又好貴但又唔知係咪真係好
有無人可以介紹下
Budgets 1k左右 學生無咁多錢
唔該大家

問個無聊問題
冇帶開眼鏡既人做呢行 係咪少好多 同難做得長

幾度？

好耐無驗過眼，最近覺得眼鏡唔啱度數先想換 我諗六百幾度

佢話自己香港工場整, 又真係即日就俾到我啵

我未配
我淨係記得好似係1.67 乜9非球體定唔知咩再加防藍光
900

有副太陽眼鏡想配做有度數太陽鏡片 去邊度配好

無人答

焦距?

1.67都唔算太貴
如果做新藍光更佳

唔知係咪新藍光
佢話第二代
同hoya 果隻唔同

請問有冇一啲鏡片，冇咁「痴」油。

眼捷毛太長，令鏡片成日黏倒捷毛上既油，一日洗幾次，好麻煩。

副鏡是樹脂鏡片的。

今日去驗成800度200散光,問左HOYA1.74 要成2K

搭單問2.5k有冇hoya以外既選擇?
Hoya之前戴左1年多D就甩coat,仲要係正中心甩

咁平一半用韓國野啦

巴打，我近視
左:850
右:950
有200幾度散光

想問配唔配到太陽眼鏡，有既大概幾銀

推

同你情況一樣. 而家換咗Zeiss 鏡用DVP coating.
呢啲油用眼鏡布一抹就抹得走。
以前用啲濕鳩鏡，抹唔走越抹越化開，抹極都抹唔甩

我都有副購自日本全新
TB-011-H 49size NAVY/SILVER
全新齊set 4000蚊

放鬼埋副 nicky X celluloid 黑色上目限量版佢
全新齊set 2800蚊
TG: Karsar_k

其實600幾散光 500近視 出面大約咩價位？

而家帶緊呢副兩三年之前，鏡片好似千四五。框就垃圾框，淘寶淘番黎。 其實想配過副好耐，但我出去多數帶con，深散光望光好易頭暈。如果好少少既框同鏡，大約幾錢。

真係600幾散的話對鏡就唔慳得啦，訂製鏡嚟

想請教下樓主點睇法國依視路呢個牌子D鏡片??

同HOYA果D其實分別大唔大?

今日配左essilor prevencia xtractive 1.67 $2350
依個價okay 嗎？令外xtractive 係咪無綠色？

xtra得灰色，無記錯的話

想問下sales 點先可以搵到老闆傾入貨既野，睇牌子定價錢定個造型？唔該巴打

有d咁好既鏡咩？
我洗眼鏡一定要用洗潔精個d洗 再慢慢印乾佢先得
如果用眼鏡布大力抹會有水漬

更加唔好講油 越抹越大塊

最近想換眼鏡 預2000-2500到 散光250度
想買rayben框+hoya鏡得唔得？ 另外仲想問差唔多價錢有冇其他好推薦 唔該

想問下戴眼鏡望燈會有

未打完
想問下戴眼鏡望燈會有好多直線散開到成個眼鏡都有
但冇戴都有 但個直線既圈會細啲
係咪散光？同個眼鏡唔岩近視度數？

巴打，之後去旅行想買返副太陽眼鏡，但自己有近視。你覺得我應該買副有度數既太陽眼鏡定係戴con加太陽眼鏡？ 同埋有咩budget 2000蚊內既太陽眼鏡好買 ？唔該巴打

近視 625
散光 300

想問下去到咁深(加上近視散光一齊)係咪唔會有colour con
配極都係得透明con 但又貪靚
唔介意貴啲 會唔會外國牌子有得訂？

眼鏡爛左上去整 係咪一定話整唔到 叫去買過副

咁你又憑咩覺得一定整到先
你覺得人地想劏你咪自己整囉

巴打係咪讀眼鏡配鏡？
建唔建議做激光？我得-1.50度，兩隻都係無散光
但唔帶眼鏡又唔得 工作需要睇野清楚

你話做唔做好

去完日本睇展返來，大家好！
係呀，我係Dip in Ophthalmic Dispensing
得果百幾度，我唔建議LASIK
因為做咗可能仲衰....

又唔好咁講
巴打如果有眼鏡出問題，不妨影上來，睇吓係咪整到都好呀，大家一齊研究吓

就算外國散光ColorCon都無咁深散光呀

得，依家Hoya 1.6 AS VG最深去到 -300散光，都係千零蚊

巴打係鏡架行街?

都唔係咩特別嘢，納米易潔膜好多牌子都有

平過Hoya少少咁啦，全世界最大鏡片廠，品質不過不失
Hoya防花多少少咁啦

「散光如果50～200度左右配高近視度數就可以，唔需要配散光con」

依件事係咪真係存在

75以下可以唔配，其他有配會好啲

巴打如果bugget 1000內 度數同張圖差唔多 咩鏡好btw一定要藍光

想入行做sales
除左見下EGG 呢類連鎖店
仲有無其他選擇

想知斜視配眼鏡可唔可以改善？ 細細個冇去醫

深近視，500度近視+200散光，係咪好難配太陽眼鏡?要配都好貴?
成日覺得帶太陽眼鏡好型

想入行做邊間好？

我呢排發覺我副藍光鏡睇嘢偏黃
係正常定我用到變黃

最平想配副眼鏡要幾錢？邊度有？

想買Oakley 太陽眼鏡

1. 正常 同 Asian fit 有咩分別? 分別大唔大?
2. 戶外活動用咩色既鏡片好? Emerald iridium vs Black iridium.
3. Polarised lens 值唔值貴多幾百？

旺角樓上舖幫到您

正常，光有七色，隔了藍色，黃光比例增加

愛視美，學到嘢

超薄可能過budget
hoya stellify VP blue是不錯選擇

連鎖店較好
不過egg另計，無嘢學

咩太陽鏡？
aviator 會好厚

1. Asian fit舒服d, 因為彎度同角度較合我地
2. 自己鍾意black iridium
3. 會唔會釣魚揸車？會就有分別

係唔係即係亮視點 眼鏡88果類？
因為淨係見到EGG有招聘

1. 香港市面買個d係咪Asian fit? 去過88 問職員,佢話唔太確定
3. 唔會,但會去沙灘,行山

多謝巴打意見
仲有2個問題
1.如果同essilor比較，邊個抵
2.hoya果隻有冇話1.xx sor19999

1. catalog有寫，叫佢問咗代理先啦
3. 行山不用偏光

1. Essilor Prevencia 一千內難D
2. 1000 budget 頂盡1.6

想問下香港邊度有Kio Yamato ? Thx

rayban粗膠框果d款係咪易d配有度數既太陽眼鏡？
例如呢款

如果想要彩色水銀鍍膜係咪要加錢？？

Oh my glasses 質素好嗎？

想問下點解臭蛋果D 舖可以做到幾個鐘有得拎，
係咪工場根本係間舖附近，好似叫外賣咁做

想問下邊隻牌子鏡片 防花勁d 做野成日刮花晒 換左幾次 預1000蚊度

黎緊去日本

係日本配鏡定香港配鏡好

另外香港大鋪同細鋪配既鏡其實係咪一樣

仲想問下 藍光鏡邊款牌子會好d

上網查過下 蔡司幾好 想問2000度買唔買到對藍光鏡片

2000度近視，玻璃是唯一選擇，買到連clip嘅整對平光藍光片落個clip度一定平過買對1.74纖維藍光

有牌子嘅會一樣
不過日本通常係套餐咁買，同埋佢地跟嘅鏡品質不錯

係，不過鼻托高度要注意

唔錯，抵用

係呀，同埋依家電腦車邊好快同好準

Hoya VG啦

副ray ban 爛左一邊玻璃
有無介紹配鏡片/直頭換第隻鏡既鋪？
唔想個架就咁放係到
另外寶麗來既偏光太陽眼鏡試戴過好似唔錯 防UV 掂唔掂 唔該巴打

佢似問2000蚊畢直買唔買到蔡司防藍光

係 不過我想問hoya va 普通連鎖鋪都會有? 今日去左問價副線hoya 1000蚊藍光鏡 但正廠就18xx~2000 想問大唔大分別

sorry sorry
Zeiss 1.6 blue protect official price $2400, 有折做吓應該得

coating 分別，正廠用VG Blue, 防花好多
副線中國製，用VP Blue
不過兩者都好過雜牌

可以，不過會睇吓副架嘅料得唔得

來架配片各大眼鏡店均可

漏咗答
防UV 睇吓有無UV400認可，或者搵機check

我仲有個問題 zeiss同hoya兩者之間邊隻會好d? 勞煩晒

個膠框跌落地擦花左，有冇方法補救下？用黑色 marker畫番得唔得

想問下 之前去亞馬遜買左副
uv400的太陽眼鏡頂唔頂到uv
唔使1舊 有5隻片
同埋太陽眼鏡。有時唔同顏色有冇影響擋uv 的效果?

有心機嘅，砂紙+孖星拋光膏幫到您

自己搵個照銀紙燈，加張銀紙，隔住鏡片出唔到UV水印即係擋到

UV眼睛睇唔到(不是可見光),所以即使是透明片都可以擋UV（浸coat)而不會影響透光度。

用咩size既砂紙? 1000?1500?
但我驚愈整愈花

800-900度配眼鏡係咪要過千蚊？

配唔配到rayban鏡片。或者有無其他介紹
大約幾錢

想問 右眼sphere-14 cylinder-1.5 Axis 25
左眼 -12 -2.5 180
有咩鏡片好？而家用緊1.74纖維鏡邊位都係好厚同重。玻璃1.9會唔會好啲？

另外想問咩牌子或者板材鏡框會輕身啲同遮多啲條邊等望落對鏡冇突咁多？

唔該晒巴打

想問有咩牌子嘅中金框抵玩得過,配鏡片去邊道配平,想買一副出街帶

唔怕爛同重玻璃會薄好多

800 ＋1200 + 孖星粗目 + 孖星細目

1.67 非球面應該有地方唔駛

原裝鏡要問亮視點

thx 巴打

巴打，我左右眼都係二百幾度，一隻眼有百幾度散光，想問配zeiss dvp 定hoya vg 好？同埋係咪折射率愈低愈好？

1.67新輝500蚊炸...不過唔記得左佢地用咩牌子

Hoya 1.67 全視線幾錢到？

Zeiss 鏡片貴唔貴

唔該晒巴打 另外想問有咩牌子框介紹？

巴打係咪你所講個隻zeiss 1.6 無你講個個名

睇來應該買錯左 我淨係睇左藍光個度 請問兩隻對我打機有無分別

配左副鏡
但帶落發現左右上角如果後邊有光既會睇到影反光咁
巴打知唔知係咩問題？
打算拎番去鋪問，不過問下巴打意見先
個框唔係大框，鏡片好細但都有咁既問題

我想配太陽眼鏡，但係有500度近視，200度散光，係咪好難太陽眼鏡(要有度數)？要加幾多錢先配到？？？

我想配呢隻款同埋有水銀鍍膜嘅鏡片

去jins個啲配會唔會好垃圾？

因為折射率低嘅鏡片一般都有較好光學品質，例如低色散，同價錢低D，度數淺（400度以下）嘅1.6已經夠用有突, 全圈鏡架直頭1.5已經OK（不過VG同DVP Stock白鏡都係1.6起）
兩者來講，DVP反光低D，VG硬D防花D

五嚿就唔好介意咩牌子啦巴打

建議零售價$4000倒

用邊隻? Zeiss單光由$880到過萬不等。

用驗眼機驗度數會有幾大偏差？ 視光師自己驗會準啲？唔該巴打

我對日本手造架熟D，Oh My Glasses千零蚊抵玩

您呢隻已經係Zeiss擋藍光鏡啦

不反光膜都會有少少反光的，巴打配咩牌子鏡？
如果要完全無反光咁滯，只有Zeiss DVP同Swisscoat MV997幫到您

唔難呀，隻架都唔算彎
不過Oakley原裝水銀鏡行未必做到

都唔會，對得住個價錢嘅

配近視鏡片要加幾多錢？

以為配錯 睇返舊post 巴打仲會唔會幫巴打配?想下次搵你

其實出街用普通鏡,返屋企用藍光鏡打機,會唔會有影響?

sorry唔想比人起底住
睇吓其他巴打幫唔幫到您

度數一樣，配戴位置接近的話唔會

大約講邊度都得,我成日入你個邊做野,不過你真係唔想就唔緊啦

度數一樣 普通鏡只限出街,藍光就淨打機用,配戴位置係指眼鏡戴係雙眼位置? 如果係咁兩副眼鏡係差唔多樣 唔該巴打

有近視 大約2，300度
淨係上堂先帶 其餘時間都唔帶
係咪會深得好快？

其實依家Auto refractor已經好準，不過視光師可以判斷您眼睛有無其他度數以外嘅問題，同埋人手驗可以調整出戴得舒服嘅度數（未必係足度數）

當然視光師嘅職責同工作範圍仲有好多，我只係單講屈光呢part

視乎鏡種，度數淺嘅球面水銀鏡千零蚊有啦

因我做果度折同價都揸得緊(我份人工都係 ）呢度有不少眼鏡行巴打，更有理工part one視光師

2千左右日本手造眼鏡有無推介

過咗發育期影響不大

有冇玻璃漸變鏡片？
用緊膠鏡，花曬了

有，玻璃鏡有變灰例如zeiss umbramatic，不過變得好慢
度數淺，好粗用又多戶外活動嘅，做底MC鏡片（即係個面會有反光）同埋做1.5/1.6，就無咁易覺眼花

Oh My Glasses啦

想問下Hoya 鏡片會唔會有證書跟？無的話點check 係唔係Hoya 出品？

stock 鏡未必有，不過可以要求留鏡袋，另外鏡片上有機會有mark（有時車走咗就無)，最後hoya coating顏色是有點不同的。
當然最最最後，可以要求眼鏡店問hoya拎封信證明出過一對您度數嘅鏡比呢間店。

我唔係r折 係想搵個有心小小幫我配到岩我既眼鏡 雖然我唔係配話好貴

今日換左一對新眼鏡，，用埋Hoya 1.6，但戴上去之後就覺得D野浮，而家距離感認知差左，有時行平路覺得行斜路，之前戴既眼鏡框都有少少孤度（係無呢對咁彎），但一直無事，想問係咩出現問題？佢話會配番我舊眼鏡既度數比我，而我驗眼時都覺得舊度數係最Ｏ岩我。

Auto 點會準
準得個一成零 廿零三十歲人
後生d有調節力
老左又唔in focus
一定要親手驗

另外
大把人舊光連最大個行都唔清
但堅持舒服
我通常都push佢高2個step

巴打可以開名嗎? 我都有咁既情況。

如果auto準而家冇曬眼鏡舖啦，電腦打個auto上網配咪得

平時過左半日左右,副眼鏡框就開始痴住啲面油,我就會攞去用洗手液揸下個框再用水沖
而家發覺個眼鏡框好似有啲甩色 有少少變白咁
有冇方法補救

老實講
唔舒服同間公司講做舊度數應該冇問題

應該本身已經係舊度，我覺得係新眼鏡太彎唔適應

佢聲稱新舊鏡度數一樣，若太彎係焦距焦點係咪要重新再計算過？如果無調好係咪都會咁？因為睇出黎既影像都有幾有分別
望電腦Mon 明明係平面但新鏡睇出黎係有小球面，表面凸起咁。

眼鏡從業員

樓上鋪同名牌眼鏡鋪既鏡片有咩分別？
唔知自己對眼弱定係咩，右眼配幾次眼鏡都好似仲係近視

對日本jins 呢間公司有咩評價？

佢問得出啲咁無邏輯嘅問題真係幾搞笑，唔通個驗眼機會準過視光師驗咩

剛剛去左眼鏡88 check 過，新鏡比舊鏡左右眼近視度數多左25度，但25 度會唔會有明顯影響...

有牌子就無分別

咁以連登仔身份過黎配有冇折

巴打配鏡片幾錢？

工場價

住邊

巴打，我左右眼800度近視,200度散光，戴緊EGG $2000眼鏡(780框+1200鏡)，想用番2000-3000 budget配副新。有咩brand好?目前在台灣，想比較下兩邊既眼鏡

經常戶外及對住電腦工作
essilor crizal prevencia濾藍光鏡片 可唔可以配全視線xtractive?
prevencia防刮花係咪已經好好？
我300度近視100度散光，一對鏡片要幾多錢到？
唔該巴打

想配對變色眼鏡，是否即是漸進鏡？
平光 冇度數 連框一千樓下邊只鏡片好D？

有連登巴打台灣開眼鏡

係台灣可以搵我配

Lm

噴漆hi到鏡片
係咪都可以用哩個方法

輕微斜視 可以用眼鏡醫？

如果度數變咗就用返舊度數啦，另外彎鏡對焦點的要度和平鏡有不同，當然我指鏡架鏡片都彎嘅情況下，會暈是不出奇的

我手頭果部個optom話幾準，我咪信佢囉，的確auto 同subjective有90%情況都好接近，唔知係唔係咩wavefront啦

本身咩色？摸上手有無「鞋鞋地」？

咁人地都係分唔清Subjective同Obejctive啫 同埋依家咁多機器輔助，有人誤會咗視光師其實都只係倚賴機器，亦不出奇呀
個人認為視光師除咗驗眼，教育普羅大眾合謂視光專業同樣重要

洗眼鏡嗰part是咪一定要洗潔精
平時用開洗手液
我睇說明書話唔好用含酒精嘅去洗

台灣鏡架未必平，但鏡片會有好相宜嘅選擇。

可以，prevencia在essilor來講已經算最好，雖然同hoya vg比仍差一點。
1.59 非球面prevencia + Xtra active建議零售價近四千。

變色鏡不同漸進鏡呀

Hoya有就Hoya 啦，雖然只係VP Coat

乾咗就

視光師會有眼睛訓練和處方稜鏡片(Prism)

洗手液加咗好多嘢，有機會越洗越油

ht[img]tps://

1.60大約要幾錢

話鏡片有層膜 其實係咩嚟

巴打門市係邊，想幫女友配副簡簡單單舒舒服服既 ，可以點聯絡你？

台灣d代理批發真係無乜料到
我地台灣team講的

台灣人做野係喇西啲，靠自己啦

巴打係台灣代理?

自己入啲貨做吓小生意遮

有無邊間配oh my glasses好？

巴打係鋪定行街

留名學野

舖呀，有咩好介紹先

台灣?

mk

同求

係咪拆貨比你

你係有好野咪攞嚟睇吓囉

想問藍光眼鏡係咪真係有啲用例如長時間用電腦隻眼會無咁痛？egg個啲藍光眼鏡有無用因為我無度數見佢$380唔太貴

對唔住我盲撚左無睇前面
淨係想知egg藍光眼鏡抵唔抵屌

男士配眼鏡你覺得面型眼型果d要點先夾？

點比你睇先

你諗辦法啦

你依家向香港?

長面型配邊種鏡框好d?

如果2 隻眼近視差好遠(200幾同400幾) 應該配咩野鏡最抵玩？

當然唔係

400幾配返對1.6好夠

返香港先找我啦

我都要

你向邊度
我一講乜牌子,好易起底

前排配左副眼鏡, 成日唔小心hi到就矇晒, 用紙巾沫又沫唔乾淨, 好鬼麻煩, 想配過副
鏡片budget 1000左右, 上限2000
4百幾度近視, 50左右散光
要唔易污糟, 清潔方便
成日對電腦, 最好有濾藍光
想問係唔係買hoya好d, 有冇邊款推薦?
同埋想知邊度有得賣/推薦係邊間買, thx

Telegram me

Multi Coating多重鍍膜，包括但不限於：
防花／不反光／納米防塵防水

搵視光師巴打幫您啦，我份人比較低調.....

上fb search Oh My Glasses睇吓邊間合眼緣啦

台灣行家巴打，到我有嘢問啦，點睇恩瑞同光明份子？
聽講下個月有間土炮嘢喺台灣開分店，台灣做眼鏡真係咁好做？

巴打有無用水沖完先抹呀？
Hoya 1.6 VG Blue Control 千零蚊抵用

Rule No.1 唔好戴落鬥雞咁

聽日拎副眼鏡配Hoya 鏡
Hoya有無證書 或者有無野要check?

配咗hoya鏡
睇書嗰時發現啲字同紙邊有啲藍色同黃色嘅影，係咪配得唔好？

唔太好做
恩瑞同光明專賣高檔野，人就不嬲睇運

證書未必有，梗係check 吓對鏡有無花同戴得舒唔舒服啦

巴打果對藍光鏡？鏡架係咪好平好離面？

冇藍光 鏡架離面但唔知算唔算平

thx巴打
今日配左Hoya 1.67 VG Blue Control
揀左無底框鏡架, 塊鏡片比較大, 個sales建議用1.67, 應該冇伏?
btw, 抹眼鏡係唔係最起碼都要用眼鏡布, 唔應該用紙巾, 因為有時係街用紙巾會方便d

巴打，想問下用一副冇度數嘅眼鏡，去配自己度數正常大約幾錢 ？
麻煩哂

眼鏡佬係咪成日配深人？

想問下800度近視 仲有d散光
配副風鏡內膽 一般要幾錢

點解去親眼鏡舖個個sales都係戴眼鏡？
未見過有sales戴隱形眼鏡
你地唔洗sale隱形眼鏡？

配深比你做乜，配深咗你都戴得唔舒服返嚟嘈嘈共啦

隱形眼鏡無錢賺

對鏡片係咪已經好防花既款？但都仲係勁花（用左3年）
如果想配副只係屋企帶 唔洗咁薄咁靚 最平幾錢左右？ 左右眼600/800近視 150/100散光 thx

Hoya VG Blue Control鏡片會唔會好黃？

有副購自日本全新
TB-011-H 49size NAVY/SILVER
全新齊set 4000蚊

放鬼埋副 nicky X celluloid 黑色上目限量版佢
全新齊set 2800蚊
TG: Karsar_k

想問下我副rayban眼鏡唔見左粒窩釘
有無得去眼鏡鋪配返

個鼻生得唔夠高戴緊個副粗框眼鏡戴得唔太舒服，個膠鼻托有無得整下佢？

唔小心將副contact lens放埋左落同一格既con盒到 想問有無方法分到左右。唔該巴打

利申：左右眼差唔多度數

配左副新眼鏡
佢話近視淺左25度，散光深左25度
但我戴出黎睇散光好似仲嚴重左
係咪可以叫佢重驗？

比錢驗啦
街邊野都唔知係咪真視光師

想拎個舊框配新鏡，用開hoya 1.6，想問下街價ard幾錢？謝謝巴打
btw新買左副眼鏡，celluloid好重

巴打，想問吓我配左副新眼鏡，度數同pd都跟番舊眼鏡，連眼鏡用嘅鏡片牌子都一樣

但新眼鏡戴左之後睇野嘅時候好似同舊眼鏡唔同，特別係望鏡片嘅周圍好似有好微小嘅扭曲咁，但望鏡片嘅中間就無問題，想問吓咁係咪正常？

ps 新舊眼鏡唔係同一間鋪配, 兩副鏡片闊度差3mm

細框換大框嘅正常現象，一兩日會適應

多謝巴打，如果我係大框換細框呢

係egg買左副眼鏡
加左錢轉hoya雙非鏡
但拎完副鏡先見到張單寫eGG 1.55 唔知咩鏡
聽日去屌柒佢

可能眼鏡面彎唔同

有興趣入行 有咩方法？見細鋪先？
利申：0經驗但對眼鏡有興趣
同埋係咪由sales做起 人工方面如何

hoya 1.67防藍光大約幾錢左右

多謝巴打，咁係咪都係正常？ 唔洗理佢都得？

二百度近視 八十度左右散光 想換對全視線鏡 從沒配過全視線鏡 想問吓咩價位到 有冇推介去邊到配比較好比較平 配果時有冇野要注意

全框架配1.5都夠用
最平呢個選擇

可以叫間舖較下又得，自己適應下又得，睇你自己

大約咩價位到

想做smile

鏡架離面會容易見到邊緣反光，如果太干擾可以叫佢較彎同貼而少少

沖乾淨用tempo小心印乾d水一樣OK
有時執布污糟仲衰

睇吓您咩度數同要求，淺度數嘅1.56非球面幾嚿水有交易

配淺定配足睇視光師按您生活習慣同驗眼時的反應來判斷

1.67非球面千鬆d蚊一定得

戴眼鏡是因為真係要戴眼鏡
有靚女同事會戴con咖
同埋戴同sell有咩關係呢？

5百度非球面1.6太約幾多錢？

架連鏡900開始
淨鏡7舊鬆

冇牌子幾舊

Thanks

諗返起以前乜都唔識真係成日比人鋸

10年前嚮88配, 3百幾度+50散, 配副唔記得係1.6, 1.67定1.74, 完全冇乜野非球防UV功能都要成1800

咁cheap鏡會唔會睇壞眼

我試過沖水等風乾但有水印
用紙巾怕整花

沖完水有水珠, 搵野抹走時又有印, 是咪應該當睇唔到算

Transition Xtractive係咪隻隻牌子都有？
另外Hoya VG Blue Control鏡片會唔會好黃？

早兩日跌爆左塊鏡片

但係我副mykita本身係外國買，知唔知香港邊到有得配抵d😭

深近視

一定要1.6鏡以上
你近邊我睇下有冇介紹

港九都得
因為我見親做開mykita唔係溥儀就上目個d,都唔敢問

有副金子 但係未配鏡
自己都唔知有咩鏡啱自己 預一千左右都負擔到
近視 散光
右 350 175
左 350 200
平時打下機咁

同埋係邊度配好啲

用左hoya 兩日無啦啦有條好細既花痕

淨係識新界

呢d1.6藍光搞掂

新界都冇所謂

太陽眼鏡揀ray-ban定evisu 大方框型

你telegram 我吧
唔介意遠來屯門

大概咩價位

賽絲 1.74 both 1200度
雙非球面 大約咩價位？

500元樓下

咁係邊到配冇咁驚 話曬都第一副手造

雙非球面鏡睇落隻眼係咪冇咁縮?
我兩隻眼都650度

左右眼3百幾度到 有散光 想配Con 之前未配過 有冇咩介紹同要注意？

度數arm焦點準的話，貴鏡平鏡的分別是防花和不反光的能力。當然現在買鏡片一定要防紫外光

有水跡就用「乾淨」眼鏡布抹啦

沖完再抹
沖完再抹
沖完再抹
很重要，要講三次
同埋faq有講

凡藍光片都會黃，因為隔了七色光中的藍光，會令眼睛敏感的黃光比例增加

hoya超薄都係差唔多價位

拎返去眼鏡店問啦

Zeiss 無雙非球面
superb 1.74精密研磨要過萬......

係，不過配合細鏡架更重要

搵巴打幫手啦

一定要去有一級視光師嘅地方，詳情等視光師晚打答

我聽配眼鏡嗰個講 zeiss 因為全部都係靚鏡片
所以無分係咪雙非
萬幾左右？咁大概知個價 諗住跟個linberg(唔識串）框 40mm 圓形嗰款 佢mark 5000 左右
萬五落唔落到樓

Zeiss好似係因為要控制度數，要令度數誤差值減低，所以唔做雙非

攞花灑沖塊鏡得唔得?
好似甩coating

唔得的話，平時係屋企應該點洗副眼鏡，洗走臉油。

唔好掂熱水，覺得油用少少中性清潔劑

我去鏡88配左藍光但有重影 但佢話正常因爲度數淺
宜家隻眼差左好多
究竟係咪真係藍光鏡但度數淺嘅問題

hoya 呢d 貴野外
有冇d 平少少牌子質素又ok

配咗副司馬 Celluloid 加 Hoya VG
好撚重載唔慣

全視線係仲有分幾種架?
有冇抗藍光架?
另外想配副全視線 大約2000蚊 得唔得?

全視線市面有t6, t7
各大廠商都有做自己嘅變色 (同全視線幾乎一樣)
睇你度數，有機會唔得

配鏡最平/性價比最好 可以幾錢？

之前400度左加200 度右 仲要散光 now 唔知。 已有架

同埋 樓上鋪個d質素係咪差d? 平d?

最近D Con 用哂，拎左個舊盒去買返相同既，到拎到Con 後，開對新既出來帶，但可以完全唔用哂，近睇手機同電腦細字會矇哂，想問下係咩問題？？

想問下樓主 鵝蛋形面既人係咪比較適合帶番圓框既眼鏡

同埋近排想買下韓仔果D眼鏡 有無咩牌子 Or 款式 係比較適合學生仔 仲讀緊書無太多資金去買太貴或者手做既眼鏡

同問
遲下去日本想買金子返香港配鏡片

成萬元副鏡

我想問下 日本買 係咪得金子有退稅

如果臉長嘅話啱咩形嘅眼鏡
利申:紅巴

請問 正常黎講 配近視眼鏡時度數係咪應該要配足？

想配隻第7代全視線

請問HOYA, NIKON分別大唔大?
雙眼近視250度左右,2000蚊配唔配到?

有隻1.6現成nikon都算平

hoya vg 藍光鏡用燈照會見到好多細點, 平時見唔到
想問係正常定係coating出事, 先配左無耐

如果想買副一千蚊左右or再平d嘅眼鏡應該去樓上舖，連鎖定上大陸買框再配鏡

近視 一隻25度一隻275
應該冇散光同其他問題

咁簡單度數唔洗用大陸架慳錢吧
香港都大把選擇

gel頭巴打??? 沖完水都係咁就冇救 好似係

冇gel頭, 最多用過洗潔精洗
google過見到有人hoya藍光鏡都係咁,但搵唔到原因
如果係眼鏡鋪問題就過去問, 先配左半個月

應該去邊買？

佢係應該想吹奏樓上鋪但錯重點

配左非球面
有冇辦法check到自己副鏡係咪真係非球面？

真心求救

如果個鈦眼鏡框D 漆甩
有冇咩方法可以補/ 重新上過 (因為都甩左好多)
我都唔肯定個D 係咪漆因為睇落好似電鍍咁
個框我好中意 但係甩晒漆又得番銀色咁好核凸

400度近視 經常要對住電腦
配近視鏡片應該配幾多度?

早前配左新眼鏡 成日覺得眼攰
啱啱見完視光師先發現原來配左425 over左

變色鏡係咪全視線最好？
hoya同nikon其實有冇分別？
四百零度近視無咩散光
普通膠框加全視線buget四千樓下
有冇邊間鏡頭鋪可以介紹下？

其實無咩情意結就唔一定要配名牌鏡
因為用得全視線
鏡片塗層已有保證

其實各大廠都有做自己變色
例如hoya有隻sensity

係眼鏡88配左隻zeiss 1.67 C-C PF-PG/PB A DVP CP 德國制+全視線
收我$5232 2隻鏡片算唔算貴?

Chain一定比私舖貴㗎啦，你當買service囉

投先忙緊應唔到有位全視線巴打 十萬個唔好意思
再有巴打嚟可以直接找charles

自己3d print 眼鏡框 可唔可以配鏡片

全視線鏡片好唔好
邊隻唔伏

鏡片黎講邊間廠好d?
眼X88 亮X點有冇?
定係要逐間問?

同埋幾錢左右?

出名小小嘅廠冇10間都8間，點講呀

Ching 如果唔需要濾藍光既話 有咩推介?
1.6/1.67係指型號定鏡片厚度?

你問我會用1.6，1.6會硬淨啲，同埋400度1.6同1.67根本睇唔出分別

大方型半框嘅都唔好話冇分別
一個唔覺意pd仲要60樓下嘅話都真係有啲難交客

Hoya數據Eynoa會韌啲

咁如果佢pd咁細揀隻框咁大，個sales唔勸下佢都幾pk

呢行青黃不接不嬲都嚴重㗎啦
爆起場上嚟啲仔就梗有一兩單呢啲筍嘢畀你嘆
自問唔識湊仔喇
所以都係鍾意做細舖多啲

依排想配副半框眼鏡

我之前見到YSL有副幾正 想問下樓主果到有冇得賣 有既話係咩水位

放副 nicky 黑色賽璐珞上目限量版
全新齊set 平過原價放 岩款可以搵我傾
TG: Karsar_k

我果副prevencia 全視線

隻料頂得順又有尖邊嘅問題應該不大
因為依家都有牌子標榜鏡架係3d print

如果行山戶外就，如果揸車就可能變得唔夠深

各有優勢，以幾大牌來計
Hoya 防花膜
Zeiss 打磨同清晰度
Essilor 兩面防UV
Nikon seemax八軸對應深散光一流
Seiko T design 漸進仲有底非易戴
當然要細分仲有好多分別，但呢個係最皮毛嘅比較

漸進底非唔係好基本咩？

巴打想問下價錢
啱啱係眼鏡88淨配鏡片

Zeiss1.6 Digital Aso DVP Coating
Dummy frame
CR39 Duravision Blue Protect

我兩隻眼都係400幾度近視
散光一隻250 一隻400

成＄3200落樓 好撚貴
其實係咪2000頭就得

蔡司平唔到啦

買咗個框，剩配鏡片最平幾錢

蔡司1.6 digital仲要高散，差不多啦

巴打覺得Dita點，hk定價好似特別貴

巴打400度散光點做到
我200除眼鏡已經放晒煙花

巴打， 想訂做近視風鏡
最好係內嵌式 我香港問過幾間街鋪都冇人做到， 有冇推介

百零

有
勁貴
要過千

想問下太陽眼鏡塊鏡可唔可以整埋近視同散光落去？ 因為成日太曬想帶太陽眼鏡 之後又睇唔到嘢
小弟無知

有冇鋪頭介紹 可以做到呢個效果
btw, 正常一副冇度數oakley風鏡 都差唔多一千

巴打，如果一千蚊連架 300度近視50散光有無乜介紹？ 隻眼有時好乾
Thanks

即係三千幾蚊差 唔多麻煩哂巴打

本身係日本配大概2000幾 嗰陣覺得貴
唸住返香港配 點知仲貴

就嚟盲咁滯
一除咗副眼鏡同大爆炸無分別

以前細個成日夜晚熄燈打機

巴打，我想問吓400幾度遠視再加400幾度散光 另外右眼仲有弱視配鏡片大概要幾多 同埋 如果想配con應該點做

配nikon啦

400散光 300近視
有無得配月con/day con
一年前問得年con 配

275散最多

今日好病返唔到工 大家保重身體

樓下間egg 388架連鏡加400升做stellify貴唔貴？

巴打有無推介邊到可以配

有無睇醫生

巴打有無推介邊到可以配
住近邊

想問太陽眼鏡配度數大概幾錢？🙇🏽

想問下散光3xx加近視200 要防花 最平幾錢

屯門啊巴打，返工就觀塘

Yeah
我幫到你

大哥 ess 現成沒a2好耐
藍光最藍黃底 邊忽白
用精工同superior 不如用蔡司 nikon好過

我會入tm搵你架巴打
話我知喇

真的嗎 點搵你啊巴打

想買oakley, 係唔係年尾買最平?

轉完代理冇耐，冇咁快清倉特價

今日又病 聽日再覆

本身有d近視
但係去到唔戴眼鏡睇唔到野
係咪無必要配?

上亞馬遜買
仲有d水貨會平
年尾多數係d沒較差既款

巴打有冇聽過 西出和男作 呢個牌子

375 525
無散光

配左新眼鏡hoya 1.6
鏡好似550

但幅鏡帶落唔太鐘意，同埋1.6 比我原本幅唔知咩牌超簿仲要厚dd

如果而家想用返舊個幅剩鏡配返超簿防花
邊隻平價野ok d

thx

我都係呢排換左hoya 1.6VG，好似同之前塊default 無乜分別，不過我買左1000

想問下巴打對ic berlin, mykita, markus t有咩評價

我有對ic berlin，諗住黎緊買多副，但唔知試唔試下新牌子好

成日覺得markus t個接駁位好易爛咁

想配返普通超簿，知唔知最平幾錢

🤔要幾薄

150

1.6
1.67

分別幾錢

起邊配

有冇地址

😅屯門

1.6 300
1.67 550

你鋪？
地址

分別幾錢？

hoya 價？

hoya 除左無咁易花, 同普通超簿有咩分別？

有冇tg?

係囉 巴打你係邊

潛左水

今日有點忙
起屯門友愛商場 中庭賣衫對面

遲啲啲揾你

初入行有咩選擇？
巴打你間舖請唔請人？

冇錢請😭
你有冇咩目標？

求解答

呢排換左hoya 1.6VG，望落塊鏡片好似黃黃地，正唔正常﹖

同埋佢淨係俾個好頹既紙袋我，點睇係咪真係hoya﹖搵唔到個(-)記號

影響生活已經要

Vg應該唔黃
Blue coat 先黃

巴打有愛心又正 J 死人

我生得好樣衰

原來屯門咁近, 得閒過黎搵你配鏡片

多謝支持

香港有冇方法可以買到ALOOK 眼鏡
兩年前去日本買左副
今日無啦啦斷左臂

唔想晒左對鏡
但唔知可以點買番個框

而家戴番副死人Armani
副鏡厚到死
個鏡邊又無做磨砂反晒光
啲反光射入隻眼搞到我好易攰
諗起都覺得自己買佢的時候俾人昆左

可以搵隻平架入鏡

巴打我可唔可以幫襯你幫我搵個咁嘅眼鏡架

Ok
來到找charles

請問香港仲有無rodenstock?

想問下巴打香港買EYEVAN 7285 呢個牌子邊到買會平D

請問巴打800蚊買hoya vg coat 有無比人水左

咩折射率

請問巴打百幾二百度配hoya大概幾錢？
係咪配1.5就足夠？

1.56 好似

我225度

問佢攞證書
Vg coat起碼1.6非球先有
標準零售價1400

正常夠
300元對

星5 拎鏡再比巴打睇睇 感謝

配左副隱形眼鏡，左眼無事，右眼係咁向下滑，大力d眨眼都好似就甩咁，係孤度問題定我隻眼太乾？

似孤度

想問問個鏡片好似花左 但係影唔副出黎
大概係甩左層野咁 、好似可以向外刮甩
係咩回事

配左幾耐
似甩coat

巴打你好，想請問全視線700 近視 300 散光大約咩價錢 （淨計鏡片）

要訂做鏡片
1.6 1600元

6年多lu
散光鏡片係咪特別貴？
諗住遲下換

兩隻眼都大概 近視525 散光375
nikon 1.67 as 要幾錢左右？

5百度左右近視 1百度散光
其實如果1.67 PC鏡大約要幾錢到?

六年幾先甩coat仲想點
配過副啦
散光正常唔過200一樣價

想問下而家係唔係無野買框送鏡
想配副平野開工用，整花都唔心痛
去屋村鋪配框連鏡最平都要八舊

500幾度加有散光,想配太陽眼鏡係咪會好貴?

我住友愛 咁啱其中一塊鏡片甩左coating
聽日黎揾下巴打先

有無鋪介紹？

今日我7點前都在鋪

住邊區

600元左右對鏡

訂造原價2880/3730
半價中

港島、出到旺角老深都接受到

塊鏡用seiko
好似係孖8比人狠狠斬左野

1.67 not pc material
"Pc just 1.586

咁可能我記錯 我剩係記得佢話係seiko鏡 1.67 但係都1200，我記得好似都冇咁貴

Seiko 唔算貴了
本地牌子就450

街舖配左新眼鏡, 新眼鏡連續戴左幾日幾個鐘都會覺得唔舒服, 少少暈同眼易攰, 佢話會幫我send返廠check,唔知有冇伏.

sor巴打臨時有野做 你聽日在店嗎

全日在

如果普通畢業做sale仔點入行?就咁入去問佢請唔請人？呢行有冇晉升空間

升經理

可唔可以順便驗埋眼架

留名

初步吧
睇唔到標準個行有時都冇計
要換度數

好奇問下, 有冇見過人用玻璃鏡出事爆眼?

另外想問下我近視大約400幾, 散光百幾, 如果Hoya或Nikon大約幾錢?我唔需要藍光同全視線....

我對眼唔知點解近視越來越淺, 但散光越來越深

想問下普通眼鏡鋪有冇得測度數然後畀翻個資料你？大約個價係幾多？想喺淘寶買眼鏡

鏡片就唔建議
鏡架ok

玻璃𠝹面真人見過

Nikon 半價埋比你

咁我度數咩價位

香港配鏡片有冇技巧係唔會咁易畀人水？ 次次買眼都千幾二千

我又係咁上下度數
想要埋藍光幾錢到

如果你同佢講配完乜保養都唔要可能會平比你

a

睇你度數要求
百零元都有交易

唔該想問下3000內有冇機會入手日本鏡架+靚鏡片🙇🏻🙇🏻

想問下點睇佢係 vg鏡？

167bg
收你好平!

Bg即係點？

巴打
想問問全視線配邊個牌子比較好
筆直預2000至3000

想問下度數300-400 散光100到 平時睇書同電腦多

budget $1000-2000左右 有咩好推薦？

用平架無咩所謂 主要買個鏡

本身egg買左副眼鏡，跟住鏡片有好多一點點洗唔走(好少用) egg話係d spray蝕左落去整唔甩架啦
係咪可以去巴打到配番鏡
咩價位到，btw 400幾近視好似

egg試過一次 唔會再買

用新既藍光鏡
冇咁黃

可唔可講多小小 例如牌子 厚度

大約幾錢

想問下
左眼550 右眼750 長期對電腦 有時出地盤
用全視線+藍光鏡係咪最好
大約幾錢？

尋日又配左副rayban膠框+HOYA 全視線 $1800
算唔算抵？

求答

有
要可問

本地
1.56 450
1.6 650 連高清
買套餐再平150

全視線本身防藍光